# Transcript of Pepper&Carrot Episode 24 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|wan nanpa mute tu tu: kasi suli pi kama wan

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|5|False|ANPA !|nowhitespace
jan Kajen|1|True|sina wile e kasi pi kama wan
jan Kajen|4|False|nasin wawa mi li nasin pi pimeja pakala. mi pali ALA e ni.
jan Kajen|6|False|sina o kama sona e nimi wawa pakala!
jan Pepa|7|True|tenpo ni la...
jan Pepa|8|True|wawa pakala anu seme?
jan Pepa|9|False|mi ken ala kama sona e wawa pona tan seme?
jan Kajen|10|False|tenpo lili la, kulupu pi mun tu wan li kama. utala sona sina li kama kin. ni la, o kama sona! o awen e sona ! O SULI E SONA!!! O NASA ALA E LAWA SINA KEPEKEN NASIN ANTE NI!!!
jan Kajen|2|False|lon tomo ni anu seme?!?
jan Kajen|3|True|ALA A!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|1|False|Kalama!|nowhitespace
jan Pepa|5|True|kasi pi kama wan li weka tan tenpo lete anu seme?!
jan Pepa|7|False|mi ken pali e kasi suli mi kepeken wawa pi mi taso!
jan Pepa|8|True|ken la, mi ken pali e sin. mi ken wan e nasin Piponaa e nasin Pakalaa!
jan Pepa|9|True|kasi mi li suli, li laso. mun lili en suno lili en kulupu suno lili li lon ona!
jan Pepa|10|False|ona li pona suli lukin!
jan Pepa|11|True|ni li
jan Pepa|12|False|pali pona kin!
jan Pepa|13|True|taso mi ken ala pali e ni lon tomo ni...
jan Pepa|14|False|...mi kepeken wawa pi nasin ante la, jan sona mi li sona. ona li wile e wawa pakala taso.
soweli Kawa|3|False|luka
kalama|2|False|Konnn
jan Pepa|6|False|ala!
jan Pepa|4|False|pakala

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|3|False|Seli
kalama|17|False|SuuNNNOO
sitelen|22|False|lipu KOMONA
jan Pepa|1|True|ken la...
jan Pepa|2|False|sona mi li kama...
jan Pepa|4|False|pona a! lipu pi "wawa pakala" la, jan Tume li toki e ni: ma poki lili li pona tawa ona. taso o lukin e toki ni pi ike ken:
jan Pepa|16|False|mi o pali!
jan Kumin|19|False|seme? jan Pepa li pali ala pali e ma poki?
kalama|18|False|Selllooo! !|nowhitespace
jan Tume|20|True|pona!
sitelen|8|False|“ O TAWA ALA e ijo pali lon ma ante. ike li kama tan ni.
sitelen|6|False|“ O PANA ALA e wawa Lonaa sina ale tawa pali pi ma poki.”
sitelen|11|True|“jan ante li KEN ALA pana e pona tan insa ala pi ma poki...
jan Pepa|7|False|mi sona.
jan Pepa|10|False|ni li pona!
jan Pepa|9|False|a a... mi sona!
jan Pepa|5|False|a...
sitelen|12|False|...jan ala li ken lukin e sina lon insa ! ”
jan Tume|21|False|taso ona o lukin mute e pona e sitelen ale mi lon lipu mi pi wawa pakala.
jan Pepa|15|True|ni li pona a!
jan Pepa|13|True|jan ala
jan Pepa|14|True|anu seme!?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|True|pona suli!
jan Pepa|2|True|ni li sama poki, li weka tan ale. ona li tu e tomo pi lipu sona. wan li lon. mi kepeken e wan ni taso.
jan Pepa|3|False|poki musi ni li pona mute tawa pali mi.
jan Pepa|4|False|tenpo ni la, mi pali e ijo suli mi!
kalama|5|False|Sunoo
kalama|6|False|Kkama! !|nowhitespace
kalama|8|False|Anntee! !|nowhitespace
kalama|10|False|Panaa! !|nowhitespace
jan Pepa|7|False|a! ala!
jan Pepa|9|False|jaki a!
jan Pepa|11|False|a! ona li pona lukin. taso ona li lili kin...
jan Pepa|13|False|SOWELI KAWA O TAWA ALA!
soweli Kawa|12|False|?

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|1|False|Suuuliii! !|nowhitespace
jan Pepa|3|True|mi pilin e ni: kasi ni pi kama wan li kasi pona taso. tan ni la, mi wile tawa e ona tan ma poki, tawa tomo mi.
jan Pepa|2|True|mi suli e ona. a! ona li pona mute lukin!
jan Pepa|5|True|pona,
jan Pepa|6|True|tenpo ni la, mi tawa e pali mi tan ma poki. mi pana e pali mi tawa kulupu mi. jan ale o lukin e ni: wawa pi pimeja pakala li ken pali e ijo pona!
kalama|8|False|Pinnii! !|nowhitespace
jan Tume|9|True|o kute e kalama ni! jan Pepa li kama tan ma poki.
jan Tume|10|False|jan Kajen o, sina pona! nasin sina li pali e ni: tenpo ni la, jan Pepa li pali pona.
jan Kajen|11|False|jan lawa Tume o, toki sina li suwi tawa mi.
jan Pepa|7|False|jan sona mi li lukin e pali mi la, oko ona li kama suli mute!
sitelen|12|False|lipu KOMONA
jan Pepa|4|False|kasi pi kama wan li ala pi wawa pakala.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|5|True|LLLlinja
kalama|6|True|LLLINja
kalama|7|True|LLLinja
kalama|8|True|LLinja
kalama|9|True|LLinja
kalama|10|False|Linja
soweli Kawa|11|False|?
soweli Kawa|13|False|!!
kalama|14|True|LLinja
kalama|15|False|LLLinja
soweli Kawa|16|False|!!
jan Pepa|1|True|SOWELI KAWA O!
jan Pepa|2|True|mi tawa. mi kama e jan Tume e jan Kajen e jan Kumin.
jan Pepa|3|False|o pali e ala tawa kasi. sina kute ala kute?
jan Pepa|4|False|pona! mi kama sin.
jan Pepa|17|True|jan sona o, kama. o lukin, o pilin suli! oko sina li kama open suli mute tan pali mi.
jan Pepa|18|False|o kama tawa sewi. sina ken...
kalama|12|False|Suliiii!!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen toki|6|False|- PINI -
kalama|1|False|Kamaaa!!
kalama|4|False|PAKALA! !!|nowhitespace
kalama|3|False|Tawaa! !!|nowhitespace
jan Pepa|2|False|?!!
jan Pepa|5|False|ken la, mi kama sona e wawa pi pakala mute a!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|2|False|tenpo 12/2017 - www.peppercarrot.com - musi sitelen & toki: jan David Revoy - ante toki pi toki pona: jan Ret Samys en jan Libre Fan
mama|3|False|jan Craig Maloney en jan CalimeroTeknik en jan Jookia li pona e toki jan.
mama|5|False|musi ni li tan pali pi ma Elewa. pali ni li tan jan David Revoy. jan Craig Maloney li pana e pona tawa ona. jan Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson li pona e musi ni.
mama|6|False|ilo: ilo Krita 3.2.3 en ilo Inkscape 0.92.2 li kepeken ilo Ubuntu 17.10
mama|7|False|nasin pi lawa jo: Creative Commons Attribution 4.0
mama|9|False|sina kin li ken pana e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa lon www.patreon.com/davidrevoy
mama|8|False|jan Pepa&soweli Kawa li kepeken nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 810 li pana e mani la, wan ni li lon:
mama|4|False|jan Alex Gryson en jan Nicolas Artance en jan Ozdamark en jan Zveryok en jan Valvin en jan xHire li lukin pona, li pona e toki.
mama|1|False|Musi Pona!
